視像聽證會 為涉壟斷辯護 美四大科企CEO作供 籲更新互聯網規則

節錄

視像聽證會 為涉壟斷辯護
美四大科企CEO作供 籲更新互聯網規則

。。。。。。。。。。而由於武漢肺炎繼續肆虐美國，四人只透過視像作證。

。。。。。。。。。。，在頻頻吞併對手、越趨壯大之際，會否扼殺了競爭和創意，甚至危害社會，而華府現有的促進競爭及反壟斷政策，又可否監管它們。

貝索斯堅拒分拆亞馬遜

四人事先公開書面供詞，。。。。。。。。。。。

朱克伯格就打「愛國牌」，。。。。。。。。。。

朱克伯格又為fb收購WhatsApp和Instagram辯護，。。。。。。。。。。

庫克：審查蘋果合理合適

皮查則強調Google如何在競爭激烈的全球科技市場，為美國保住領袖之位，指Google和其他科技公司在廣告範疇的競爭，有份令過去10年的網上廣告價格下降40%，有利消費者，儘管Google被歐洲監管機構裁定曾操控搜索引擎打壓其他網購平台，兼罰款27億美元（211億港元）。

至於庫克，他指蘋果的旗艦產品、全球銷量第三高的產品iPhone，並無主導任何市場，雖然歐洲正調查蘋果有否以應用程式上架費排除Apple Pay的對手，庫克仍指上架費價格合理，與其他公司不相伯仲甚至相對低。他亦指審查蘋果是「合理而合適的」。

四人亦要接受眾議員質詢，分析指強制四公司分拆的機會極微。

美聯社/路透社